【華為風暴】傳滙豐戶口可疑交易成太子女「奪命金」

【Now財經台】內地通訊企業華為副董事長孟晚舟被捕，面臨被引渡到美國，有消息指，美國發現華為的滙豐銀行戶口有可疑交易後，要求加拿大採取行動。白宮官員表示，總統特朗普在阿根廷跟國家主席習近平會面時，不知道拘捕行動。

現年46歲的孟晚舟上周六在溫哥華被捕，加拿大司法部表示，美國已提出引渡要求，今日會進行保釋聆訊，美國當局至今仍未公布孟晚舟被捕的原因。

據《華爾街日報》引述消息人士報道，美國聯邦政府委任的監察員，發現華為在滙豐銀行的戶口有可疑交易，於是向紐約東區聯邦檢察官通報，滙控正配合調查，但並非當局的調查目標。

此外，《路透社》亦引述消息指，孟晚舟涉嫌利用全球銀行系統，避開美國對伊朗的制裁，並指美國早於2016年，已就華為是否違反美國制裁伊朗的禁令展開調查，及至近期，調查還包括華為是否利用滙豐銀行進行涉及伊朗的非法交易。

華為在向全球供應商夥伴發出的公開信中批評，美國政府透過各種手段對一家商業公司施壓，做法背離自由經濟及公平競爭，不過，集團不會因美國政府的無理，而改變跟全球供應鏈夥伴的合作關係。

內地官方英文《中國日報》發表社評，指事件再一次證明美國的冷戰心態，藉限制華為擴張打擊中國科技發展，損害中美互信。

孟晚舟被捕當日，國家主席習近平跟特朗普在阿根廷會面和晚宴，並達成90日「停火」協議，因此，孟晚舟被捕令北京當局大感錯愕。

至於有份出席晚宴的白宮國家安全顧問博爾頓，承認事前已接獲司法部通知。不過，特朗普當時是否已經知情，白宮官員表示，特朗普事前不知道會拘捕孟晚舟。

加拿大總理杜魯多則表示，孟晚舟被捕前，已接獲相關部門通報，強調加拿大是司法獨立的國家，並指案件不涉及政治因素。

做錯野俾人捉到屌返人無理都幾搞笑

一睇就知Bolton硬淨
仲留七十年代鬍鬚

多得呢個閪女人唔小

HSBC: 唉屌，又入我數

唉屌又 cut budget
炒 IT 狗

就快可以入多幾手匯豐

好彩係美國政府注滙豐人員發現，如果係滙豐發現仲慘

HSBC 發現再上報先冇問題喎

匯豐呢下篤灰夠膽色

咪俾啦，今日已貴為紅獅子會自己"發現"到嗎？？？？

5毛定文盲到中英文都唔識解？？？？

HSBC 最撚怕呢D
又要罰錢

又罰佢老母100億美金

咪傻啦，今日已貴為紅獅子會自己"發現"到嗎？？？？

依家咁先好
如果匯豐自己發現未必通知美國 之後再俾美國發現肯定又罰100億

中國平安入董事局比料架

抵啦 罰一鑊甘 到時班高層就集中火力搞sanctions aml fcc 跑數狗們就輕鬆

利申：滙豐分行日日跑數跑到仆街

原來匯豐收市跌到63.7

HSBC good job done

之前跌穿60

市場應該驚緊匯豐會俾人罰錢

不過照咁睇應該唔會掛